【氣象】（2018年10月下旬）旬初高空反氣旋為廣東帶來晴朗天氣；東北季候風會於旬末抵達華南沿岸，天氣逐漸轉涼

氣象討論：2018年10月下旬
此帖文討論期：2018年10月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考資料
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

應該都係轉向

玉兔？

應該得97W成到材，不過呢個分佈比例撞賓至轉向都有可能
但到時都差唔多十一月就算撞賓都最多得奎明效應或者扯多左北風落黎，整體都none of our business
轉向就直情九成無害颱 呢個時節沖繩都好難打風，得小笠原有機會中但都機會唔高

一棵樹係唔同地方可能係由九個部門負責
斜坡冧樹壓住馬路行人路就要call三個部門

BTW雖然香港基建比澳門好係事實，但得呢樣唔夠 上年香港人笑澳門，今年佢地吸取過去經驗威返次

留名
兩年前嘅今日掛緊八號西北

推得就推啦
無人想做

受 東 北 季 候 風 補 充 影 響 ， 本 週 末 及 下 週 初 華 南 沿 岸 普 遍 晴 朗 ， 早 晚 氣 溫 逐 步 下 降 。

十 月 三 十 日 ( 星 期 二 )
風 ： 東 至 東 北 風 3 至 4 級 。
天 氣 ： 大 致 天 晴 。 日 間 乾 燥 。
氣 溫 ： 20 至 26 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 55 至 75 。

20

31同1號可能18

SMG 份報告好詳細

97W TCFA

新一報延伸預報好似壞咗咁款

96W 併入鋒面轉溫
97W 準玉兔，轉向無害機會大
98W 已出口，改編號為98B

唔該版主刪左我名plz.

咩意思？

個最高溫度預報散開咗，尋日都好地地

係wo
遲啲三十幾度

鋒前增溫所以穿20前一日既日間30+
之後應該係未知係乾定濕，所以日頭高溫預測波幅大

點解冷鋒之前會增溫？
乾濕會令氣溫升到咁高？

有無8照？

十一月都三十度cls

鋒前增溫係因為鋒前會吹南風同北面既暖空氣畀冷鋒推落黎導致既，鋒面過境後，會轉吹北風，氣溫比鋒前大跌，有雨就更明顯
乾的話日照足，日夜溫差可以好大 早幾年農曆新年就係經典例子，夜晚10度以下，但日頭上到20度以上
相反濕的話多雲少日照，日夜溫差細，好似之前咁低溫22但高溫都唔過25

超過九日後高溫有不多於10－20%機會高過三十度

就算係30℃亦都好正常，唔好咁早就嘩眾取寵大驚小怪，呢期亦都唔會有大雨落，到時炒預測再講垃圾都未遲

之後都無雨
姐係大機會乾
姐係會大機會熱死我
仲諗住可以去露營燒雞翼添

成30%會升至三十幾度
好傷心…………

香港果次10度溫差係好罕見既
一般就算乾都係18－26，唔熱架

垃圾話香港成30% 三十幾度呀

鋒前都係半日姐，之後應該難咁高

今年一個秋颱都無

人畜無害

山竹咪初秋颱囉 深秋颱本身唔係咁常有

山竹似夏颱多d

秋颱路線飄忽好多 又要打東北季風

咁天兔都夏颱啦 天鴿就真係夏颱
山竹其實最早既時候都有幾條集合話轉向
同埋初秋變數無咁大

問號魚 呢d先係真秋颱

秋係分初秋同深秋
初秋叫做大路型 深秋係極大變數型

咁呢d多變秋颱點會年年都有香港份

年年有應該噴血死左n次

潭同康妮咪多變秋颱但最後無向南海呢邊

lm等再凍

各位晚安

命名玉兔

年年都整個 99 丹尼出嚟

JTWC表示96W同98W(98B)已消滅